<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>História on Letonia Brasil</title>
    <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/</link>
    <description>Recent content in História on Letonia Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://letoniabrasil.org/posts/historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uma Breve História de Monte Verde</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/historia_monte_verde/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/historia_monte_verde/</guid>
      <description>Monte Verde hoje figura
O Fundador É dificil falar da historia de Monte Verde sem falar do homem que deu seu nome: Verner Grinberg. Descrito como &amp;ldquo;fundador, xerife, consultor, benfeitor, dono - o factotum - da Vial, sem ter nenhum desses títulos&amp;rdquo; pelo Estado de São Paulo, Verner foi um grande desbravador com uma visão de industrialização e evangelismo incomparável, mas infelizmente pouco conhecida fora do município que fundou.
A família Grinbergs, as vezes escrita como Grinberg ou Grimberg (&amp;ldquo;Monte Verde&amp;rdquo;, etmologia do alemão mas muito comum na Letônia) chegou no Brasil em 1906 com Karlis Grinbergs , um colono de Nova Odessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os Letos-Brasileiros e a Independência da Letônia</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/reconstruir_letonia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/reconstruir_letonia/</guid>
      <description>Em 2018, o governo da Letônia ajudou a financiar o Festival da Cultura da Letônia no Brasil, organizado pela comunidade leta. Em 1918, porém, os papéis se inverteram: os imigrantes letos no Brasil eram os que arrecadaram doações e os enviaram para seu país de origem, que se reconstruía após anos de brutal guerra mundial e independência.
Os primeiros letos chegaram em 1890-1893 (cerca de ~40% dos letos-brasileiros são seus descendentes), e aqui desenvolveram cidades e colônias que prosperaram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os Letos e a Rev. Federalista</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/revolucao_federalista/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/revolucao_federalista/</guid>
      <description>Em 1888, os jornais na Letônia falavam de uma terra de palmeiras, onde a riqueza era tão grande e as distâncias tão enormes que não havia guerra. Não demorou muito para que a imigração leta para o Brasil começasse. Em 1889, as primeiras famílias se estabeleceram e fundaram a Colônia de Rio Novo, que logo recebeu leva após leva de imigrantes buscando a terra da paz e prosperidade.
Entretanto, mal os colonos letos sabiam mas uma brutal guerra civil estava para estourar em apenas alguns anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Colônia Leta no Caribe</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_colonia_leta_no_caribe/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_colonia_leta_no_caribe/</guid>
      <description>Quando pensamos na colonização do novo mundo, no comércio colonial e da pirataria no Caribe, os países que vêem a nossa mente são Inglaterra, Espanha, Portugal, Holanda… É difícil encontrar alguma pessoa que lembre-se da Letônia entre os países que se lançaram ao mar na busca por ouro e glória nas Américas.
Muitos e muitos anos dos Letos chegarem no Brasil como imigrantes, os conquistadores letos atravessavam o atlântico em Galeões para criar suas colonias ultramarinas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A história dos Letos em Urubici</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_historia_de_urubici/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_historia_de_urubici/</guid>
      <description>Urubici hoje consta na lista de melhores destinos turísticos do Brasil. A pequena cidade, encrustada nos morros que formam a serra catarinense, é conhecida pelo seu clima frio e belíssimas paisagens naturais. Na última década a cidade cresceu vertiginosamente devido ao turismo e hotelaria.
Por isso, hoje nós falaremos um pouco da história dos letos da região. O artigo a seguir é um extrato da visita da historiadora e arquiteta teuto-brasileira Angelina Wittmann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gafanhotos!</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/gafanhotos/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/gafanhotos/</guid>
      <description>2020 está sendo um ano um tanto absurdo. Um ciclone na região sul do Brasil acaba de impedir, temporariamente, a chegada de um enxame de Gafanhotos que destruiu a Argentina. No artigo passado, relatamos como a pandemia que enfrentamos hoje não é muito diferente do que letos no Brasil vivenciaram em 1918. A gripe espanhola, no entanto, era apenas o menor dos inimigos da década: no ano anterior, a chegada de hordas de gafanhotos – que perduraria por vários anos – escureceu os céus e destruiu plantações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essa Doença Universal Chegou até Nossa Casa</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/essa_doen%C3%A7a_universal_chegou_ate_nossa_casa/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/essa_doen%C3%A7a_universal_chegou_ate_nossa_casa/</guid>
      <description>Há uma semana completamos 100 dias de quarentena no Brasil. Nosso país é o segundo maior polo do Covid-19 no mundo, contabilizando 55 mil mortes. As comunidades letas no Brasil precisaram cancelar seus eventos por razões de saúde pública. Pela primeira vez em 70 anos a ABLB não realizará o Congresso Leto, que seria em Laguna. A tradicional festa Līgo, em Nova Odessa, foi cancelada, assim como os encontros do Grupo Leto de Curitiba.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
