<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cidadania on Letonia Brasil</title>
    <link>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/</link>
    <description>Recent content in Cidadania on Letonia Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Exilados e seus Descendentes</title>
      <link>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/exilados_e_seus_descendentes/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/exilados_e_seus_descendentes/</guid>
      <description>Traduzido para o português. Acesse a versão do PMLP para ver o original.
Um Leto Exilado é uma pessoa que atende a todos os seguintes requerimentos:  Era cidadão da Letônia em 17 de junho de 1940 (ou é descendente de cidadão da Letônia); Fugiram da Letônia para o regime de ocupação da URSS ou da Alemanha ou foram deportados durante o período de 17 de junho de 1940 a 4 de maio de 1990; Pelas razões mencionadas no parágrafo 2, não pôde retornar à Letônia como residente permanente até 4 de maio de 1990.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Cidadania</title>
      <link>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/sobre_a_cidadania/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/sobre_a_cidadania/</guid>
      <description>Esta página é dedicada a esclarecer os procedimentos de (1) adquirir a cidadania da letônia e (2) responder qualquer dúvida sobre os procedimentos, os direitos e deveres, e a aplicação da lei da cidadania.
Leia com bastante atenção todos os itens abaixo:
1. Por que fazer a cidadania da Letônia? A cidadania não é só um direito seu como leto ou descendente como também pode trazer diversas oportunidades. A Letônia é membro da OTAN e da União Européia, logo, você se torna também um cidadão dessas duas organizações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letos e Livos</title>
      <link>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/letos_e_livos/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://andreispurim.github.io/letoniabrasil/posts/cidadania/letos_e_livos/</guid>
      <description>Traduzido para o português. Acesse a versão do PMLP para ver o original.
Letos e Livos são pessoas que atendem a todos os seguintes requisitos:  possuir um ancestral que em 1881 ou mais tarde até 17 de junho de 1940 residia no território da Letônia (território em 17 de junho de 1940); pertencer à nação constituinte (letos) ou população autóctone (livos); ter fluência na língua letã (entender completamente as informações diárias e oficiais, são capazes de falar livremente, se comunicar, responder a perguntas sobre tópicos comuns).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>