<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biografias on Letonia Brasil</title>
    <link>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/</link>
    <description>Recent content in Biografias on Letonia Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://letoniabrasil.org/posts/biografias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4 Famosos que são Letos-Brasileiros</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/4_famosos_que_sao_letos_brasileiros/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/4_famosos_que_sao_letos_brasileiros/</guid>
      <description>Quando um brasileiro conhece algum brasileiro fora do Brasil, uma das frases que certamente será dita nesta conversa é: &amp;ldquo;tem brasileiro por tudo que é canto&amp;rdquo;. Há, entretanto, duas outras frase parecidas, menos conhecidas - que se aplicam apenas aos letos-brasileiros: a primeira é &amp;ldquo;leto é tudo farinha do mesmo saco&amp;rdquo; e a segunda é &amp;ldquo;tem leto por tudo que é canto&amp;rdquo;.
Em uma experiência anedótica, eu estava pegando uma carona com alguns colegas estudantes da Unicamp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexander Sneiders: O Projetista Leto no Brasil</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/alexander_sneiders/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/alexander_sneiders/</guid>
      <description>Alexander Sneiders nasceu na Letônia, sobreviveu à Segunda Guerra Mundial e encontrou no Brasil sua vocação como projetista de coberturas e estruturas de madeira para grandes vãos – um ofício em extinção.
 (Artigo original de Jean Tosetto)
O Brasil é uma nação onde grandes figuras fazem sombras a outras pessoas igualmente geniais. No futebol, a fama de Pelé oculta até mesmo os louros para um craque mais tímido, como foi Ademir da Guia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cônsul Daina se Despede do Cargo</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/daina_gutmanis/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/daina_gutmanis/</guid>
      <description>No dia 14 de Julho de 2020, a Cônsul Honorária da Letônia no Brasil, Daina Gutmanis, deixou seu cargo por motivos de saúde. Daina foi uma das principais figuras entre os letos do Brasil nas últimas décadas e desde que assumiu este cargo em 2013 implantou mudanças e fez várias ações para projetar a comunidade leta do Brasil junto ao governo da Letônia, assim incrementar o intercâmbio entre a Letônia e as comunidades letas do Brasil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>