<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Turismo on Letonia Brasil</title>
    <link>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/</link>
    <description>Recent content in Turismo on Letonia Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://letoniabrasil.org/posts/turismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Os 5 Palácios Mais Bonitos da Letônia</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_palacios_da_letonia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_palacios_da_letonia/</guid>
      <description>No artigo passado, nós falamos como o mapa da Letônia é pontilhado por centenas de castelos medievais e como você pode visita-los. Estranhamente, pouco se fala dos palácios, solares e mansões que também formam a riqueza cultural da Letônia. Neste artigo, estaremos explicando como essas construções foram pensadas, e quais você pode visitar hoje.
Qual a diferença de um castelo para um palácio? E um solar e uma mansão? Um castelo é uma residência fortificada: isto é, além de servir como casa, ela possui uso militar e defesas, como um fosso, ponte levadiça, muralhas, enquanto um palácio é uma morada luxuosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 5 Castelos da Letonia</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_castelos_da_letonia/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_castelos_da_letonia/</guid>
      <description>A Letônia possui uma rica história medieval. Chamada de “Terra Mariana” ou “Livônia” pelos cavaleiros cristãos, a região báltica foi o último lugar na Europa a ser cristianizado. Devido à sua localização como centro de rotas de comércio entre escandinavia e leste europeu, além de ser um entrave entre o ocidente católico e oriente ortodoxo, a Letônia foi por muitos séculos um campo de batalha.
O que são castelos? Castelos (Castellum em latim, “lugar fortificado”) são construções militares européias criadas durante a idade média para usos militares e administrativos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
