<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cidadania on Letonia Brasil</title>
    <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/</link>
    <description>Recent content in Cidadania on Letonia Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Prova de Leto</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/a_prova_de_leto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/a_prova_de_leto/</guid>
      <description>Essa página é uma compilação de dicas e experiências pessoais para ajudar e ou esclarecer a prova do idioma leto feitas por Andreis Purim. Isso não significa que o sua prova do idioma será exatamente assim – mas muito provavelmente irá ajuda-lo a entender melhor os passos.
Lembre-se que a prova do idioma no formato apresentado aqui se aplica apenas aos que estão no processo “Letos e Livos“, e não é necessário para o processo de “Exilados“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para o Processo de Cidadania</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/dicas_para_o_processo_de_cidadania/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/dicas_para_o_processo_de_cidadania/</guid>
      <description>Essa página é uma compilação de dicas e experiências pessoais para ajudar e ou esclarecer o processo de cidadania feitas por Andreis Purim. Isso não significa que o seu processo de cidadania será exatamente assim – mas muito provavelmente irá ajuda-lo a entender melhor os passos. As dicas são baseadas no processo de Letos e Livos. Para os que estão se aplicando como Exilados, não é preciso considerar as partes sobre a prova do idioma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exilados e seus Descendentes</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/exilados_e_seus_descendentes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/exilados_e_seus_descendentes/</guid>
      <description>Traduzido para o português. Acesse a versão do PMLP para ver o original.
Um Leto Exilado é uma pessoa que atende a todos os seguintes requerimentos: 1) Era cidadão da Letônia em 17 de junho de 1940 (ou é descendente de cidadão da Letônia); 2) Fugiram da Letônia para o regime de ocupação da URSS ou da Alemanha ou foram deportados durante o período de 17 de junho de 1940 a 4 de maio de 1990; 3) Pelas razões mencionadas no parágrafo 2, não pôde retornar à Letônia como residente permanente até 4 de maio de 1990.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letos e Livos</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/letos_e_livos/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/letos_e_livos/</guid>
      <description>Traduzido para o português. Acesse a versão do PMLP para ver o original.
Letos e Livos são pessoas que atendem a todos os seguintes requisitos: 1) possuir um ancestral que em 1881 ou mais tarde até 17 de junho de 1940 residia no território da Letônia (território em 17 de junho de 1940); 2) pertencer à nação constituinte (letos) ou população autóctone (livos); 3) ter fluência na língua letã (entender completamente as informações diárias e oficiais, são capazes de falar livremente, se comunicar, responder a perguntas sobre tópicos comuns).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Cidadania</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/sobre_a_cidadania/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/sobre_a_cidadania/</guid>
      <description>Esta página é dedicada a esclarecer os procedimentos de (1) adquirir a cidadania da letônia e (2) responder qualquer dúvida sobre os procedimentos, os direitos e deveres, e a aplicação da lei da cidadania.
Leia com bastante atenção todos os itens abaixo:
1. Por que fazer a cidadania da Letônia? A cidadania não é só um direito seu como leto ou descendente como também pode trazer diversas oportunidades. A Letônia é membro da OTAN e da União Européia, logo, você se torna também um cidadão dessas duas organizações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
