<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Letonia Brasil</title>
    <link>https://letoniabrasil.org/</link>
    <description>Recent content on Letonia Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://letoniabrasil.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Letônia em Tóquio 2020</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/curiosidades/letonia_em_toquio_2020/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/curiosidades/letonia_em_toquio_2020/</guid>
      <description>No dia 23 de julho de 2021 acontecerá a cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Tóquio 2020 e nessa edição dos jogos a Letônia será representada por uma delegação que conta com 33 atletas em 14 esportes diferentes.
A maior parte dos atletas (26) estão indo para os primeiros jogos. Isso mostra uma grande renovação da equipe. Parte dessa renovação se da em função das modalidades que estreiam esse ano no programa olímpico, como o basquete 3x3 e o karatê, modalidades que terão representantes letos em Tóquio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Mundial de Hoquei no Gelo 2021</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/curiosidades/hockey_na_letonia/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/curiosidades/hockey_na_letonia/</guid>
      <description>No próximo dia 21 de março será a marca de 60 dias para o início do Campeonato Mundial de Hóquei no Gelo que será realizado em Riga, Letônia.
Será a segunda vez que a Letônia sediará o Campeonato Mundial de Hóquei no Gelo. Modalidade essa que é a mais popular do país, tendo jogadores letos atuando na principal liga do esporte no mundo, a americana NHL (National Hockey League).
Riga foi escolhida como co-sede do evento juntamente com Minsk, capital de Belarus, em 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Breve História de Monte Verde</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/historia_monte_verde/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/historia_monte_verde/</guid>
      <description>Monte Verde hoje está presente em quase toda lista de melhores pontos turísticos do Brasil. Descrito como uma &amp;ldquo;vila alpina&amp;rdquo;, este pequeno distrito de Camanducaia está localizada no alto de vales e montanhas de Minas Gerais. Mas, poucos visitantes desse pequeno paraíso percebem - por tras das belas fachadas de madeira e exóticos nomes de ruas - a influência dos letos em sua fundação.
Este ano, as restrições sanitárias impediram nossos leitores de aproveitarem seus feriados para visita-la, mas, em uma singela homenagem ao aniversário da fundação de Monte Verde, criamos este pequeno artigo sobre sua fundação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os Letos-Brasileiros e a Independência da Letônia</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/reconstruir_letonia/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/reconstruir_letonia/</guid>
      <description>Em 2018, o governo da Letônia ajudou a financiar o Festival da Cultura da Letônia no Brasil, organizado pela comunidade leta. Em 1918, porém, os papéis se inverteram: os imigrantes letos no Brasil eram os que arrecadaram doações e os enviaram para seu país de origem, que se reconstruía após anos de brutal guerra mundial e independência.
Os primeiros letos chegaram em 1890-1893 (cerca de ~40% dos letos-brasileiros são seus descendentes), e aqui desenvolveram cidades e colônias que prosperaram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os Letos e a Rev. Federalista</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/revolucao_federalista/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/revolucao_federalista/</guid>
      <description>Em 1888, os jornais na Letônia falavam de uma terra de palmeiras, onde a riqueza era tão grande e as distâncias tão enormes que não havia guerra. Não demorou muito para que a imigração leta para o Brasil começasse. Em 1889, as primeiras famílias se estabeleceram e fundaram a Colônia de Rio Novo, que logo recebeu leva após leva de imigrantes buscando a terra da paz e prosperidade.
Entretanto, mal os colonos letos sabiam mas uma brutal guerra civil estava para estourar em apenas alguns anos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Famosos que são Letos-Brasileiros</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/curiosidades/4_famosos_que_sao_letos_brasileiros/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/curiosidades/4_famosos_que_sao_letos_brasileiros/</guid>
      <description>Quando um brasileiro conhece algum brasileiro fora do Brasil, uma das frases que certamente será dita nesta conversa é: &amp;ldquo;tem brasileiro por tudo que é canto&amp;rdquo;. Há, entretanto, duas outras frase parecidas, menos conhecidas - que se aplicam apenas aos letos-brasileiros: a primeira é &amp;ldquo;leto é tudo farinha do mesmo saco&amp;rdquo; e a segunda é &amp;ldquo;tem leto por tudo que é canto&amp;rdquo;.
Em uma experiência anedótica, eu estava pegando uma carona com alguns colegas estudantes da Unicamp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os 5 Palácios Mais Bonitos da Letônia</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_palacios_da_letonia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_palacios_da_letonia/</guid>
      <description>No artigo passado, nós falamos como o mapa da Letônia é pontilhado por centenas de castelos medievais e como você pode visita-los. Estranhamente, pouco se fala dos palácios, solares e mansões que também formam a riqueza cultural da Letônia. Neste artigo, estaremos explicando como essas construções foram pensadas, e quais você pode visitar hoje.
Qual a diferença de um castelo para um palácio? E um solar e uma mansão? Um castelo é uma residência fortificada: isto é, além de servir como casa, ela possui uso militar e defesas, como um fosso, ponte levadiça, muralhas, enquanto um palácio é uma morada luxuosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 5 Castelos da Letonia</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_castelos_da_letonia/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/turismo/top_5_castelos_da_letonia/</guid>
      <description>A Letônia possui uma rica história medieval. Chamada de “Terra Mariana” ou “Livônia” pelos cavaleiros cristãos, a região báltica foi o último lugar na Europa a ser cristianizado. Devido à sua localização como centro de rotas de comércio entre escandinavia e leste europeu, além de ser um entrave entre o ocidente católico e oriente ortodoxo, a Letônia foi por muitos séculos um campo de batalha.
O que são castelos? Castelos (Castellum em latim, “lugar fortificado”) são construções militares européias criadas durante a idade média para usos militares e administrativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexander Sneiders: O Projetista Leto no Brasil</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/alexander_sneiders/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/alexander_sneiders/</guid>
      <description>Alexander Sneiders nasceu na Letônia, sobreviveu à Segunda Guerra Mundial e encontrou no Brasil sua vocação como projetista de coberturas e estruturas de madeira para grandes vãos – um ofício em extinção.
 (Artigo original de Jean Tosetto)
O Brasil é uma nação onde grandes figuras fazem sombras a outras pessoas igualmente geniais. No futebol, a fama de Pelé oculta até mesmo os louros para um craque mais tímido, como foi Ademir da Guia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Colônia Leta no Caribe</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_colonia_leta_no_caribe/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_colonia_leta_no_caribe/</guid>
      <description>Quando pensamos na colonização do novo mundo, no comércio colonial e da pirataria no Caribe, os países que vêem a nossa mente são Inglaterra, Espanha, Portugal, Holanda… É difícil encontrar alguma pessoa que lembre-se da Letônia entre os países que se lançaram ao mar na busca por ouro e glória nas Américas.
Muitos e muitos anos dos Letos chegarem no Brasil como imigrantes, os conquistadores letos atravessavam o atlântico em Galeões para criar suas colonias ultramarinas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cônsul Daina se Despede do Cargo</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/daina_gutmanis/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/biografias/daina_gutmanis/</guid>
      <description>No dia 14 de Julho de 2020, a Cônsul Honorária da Letônia no Brasil, Daina Gutmanis, deixou seu cargo por motivos de saúde. Daina foi uma das principais figuras entre os letos do Brasil nas últimas décadas e desde que assumiu este cargo em 2013 implantou mudanças e fez várias ações para projetar a comunidade leta do Brasil junto ao governo da Letônia, assim incrementar o intercâmbio entre a Letônia e as comunidades letas do Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A história dos Letos em Urubici</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_historia_de_urubici/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/a_historia_de_urubici/</guid>
      <description>Urubici hoje consta na lista de melhores destinos turísticos do Brasil. A pequena cidade, encrustada nos morros que formam a serra catarinense, é conhecida pelo seu clima frio e belíssimas paisagens naturais. Na última década a cidade cresceu vertiginosamente devido ao turismo e hotelaria.
Por isso, hoje nós falaremos um pouco da história dos letos da região. O artigo a seguir é um extrato da visita da historiadora e arquiteta teuto-brasileira Angelina Wittmann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gafanhotos!</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/gafanhotos/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/gafanhotos/</guid>
      <description>2020 está sendo um ano um tanto absurdo. Um ciclone na região sul do Brasil acaba de impedir, temporariamente, a chegada de um enxame de Gafanhotos que destruiu a Argentina. No artigo passado, relatamos como a pandemia que enfrentamos hoje não é muito diferente do que letos no Brasil vivenciaram em 1918. A gripe espanhola, no entanto, era apenas o menor dos inimigos da década: no ano anterior, a chegada de hordas de gafanhotos – que perduraria por vários anos – escureceu os céus e destruiu plantações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essa Doença Universal Chegou até Nossa Casa</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/historia/essa_doen%C3%A7a_universal_chegou_ate_nossa_casa/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/historia/essa_doen%C3%A7a_universal_chegou_ate_nossa_casa/</guid>
      <description>Há uma semana completamos 100 dias de quarentena no Brasil. Nosso país é o segundo maior polo do Covid-19 no mundo, contabilizando 55 mil mortes. As comunidades letas no Brasil precisaram cancelar seus eventos por razões de saúde pública. Pela primeira vez em 70 anos a ABLB não realizará o Congresso Leto, que seria em Laguna. A tradicional festa Līgo, em Nova Odessa, foi cancelada, assim como os encontros do Grupo Leto de Curitiba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-book Ligo</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/ebook_ligo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/ebook_ligo/</guid>
      <description>Clique aqui para baixar o ebook</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Prova de Leto</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/a_prova_de_leto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/a_prova_de_leto/</guid>
      <description>Essa página é uma compilação de dicas e experiências pessoais para ajudar e ou esclarecer a prova do idioma leto feitas por Andreis Purim. Isso não significa que o sua prova do idioma será exatamente assim – mas muito provavelmente irá ajuda-lo a entender melhor os passos.
Lembre-se que a prova do idioma no formato apresentado aqui se aplica apenas aos que estão no processo “Letos e Livos“, e não é necessário para o processo de “Exilados“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas para o Processo de Cidadania</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/dicas_para_o_processo_de_cidadania/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/dicas_para_o_processo_de_cidadania/</guid>
      <description>Essa página é uma compilação de dicas e experiências pessoais para ajudar e ou esclarecer o processo de cidadania feitas por Andreis Purim. Isso não significa que o seu processo de cidadania será exatamente assim – mas muito provavelmente irá ajuda-lo a entender melhor os passos. As dicas são baseadas no processo de Letos e Livos. Para os que estão se aplicando como Exilados, não é preciso considerar as partes sobre a prova do idioma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exilados e seus Descendentes</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/exilados_e_seus_descendentes/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/exilados_e_seus_descendentes/</guid>
      <description>Traduzido para o português. Acesse a versão do PMLP para ver o original.
Um Leto Exilado é uma pessoa que atende a todos os seguintes requerimentos: 1) Era cidadão da Letônia em 17 de junho de 1940 (ou é descendente de cidadão da Letônia); 2) Fugiram da Letônia para o regime de ocupação da URSS ou da Alemanha ou foram deportados durante o período de 17 de junho de 1940 a 4 de maio de 1990; 3) Pelas razões mencionadas no parágrafo 2, não pôde retornar à Letônia como residente permanente até 4 de maio de 1990.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letos e Livos</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/letos_e_livos/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/letos_e_livos/</guid>
      <description>Traduzido para o português. Acesse a versão do PMLP para ver o original.
Letos e Livos são pessoas que atendem a todos os seguintes requisitos: 1) possuir um ancestral que em 1881 ou mais tarde até 17 de junho de 1940 residia no território da Letônia (território em 17 de junho de 1940); 2) pertencer à nação constituinte (letos) ou população autóctone (livos); 3) ter fluência na língua letã (entender completamente as informações diárias e oficiais, são capazes de falar livremente, se comunicar, responder a perguntas sobre tópicos comuns).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Cidadania</title>
      <link>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/sobre_a_cidadania/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://letoniabrasil.org/posts/cidadania/sobre_a_cidadania/</guid>
      <description>Esta página é dedicada a esclarecer os procedimentos de (1) adquirir a cidadania da letônia e (2) responder qualquer dúvida sobre os procedimentos, os direitos e deveres, e a aplicação da lei da cidadania.
Leia com bastante atenção todos os itens abaixo:
1. Por que fazer a cidadania da Letônia? A cidadania não é só um direito seu como leto ou descendente como também pode trazer diversas oportunidades. A Letônia é membro da OTAN e da União Européia, logo, você se torna também um cidadão dessas duas organizações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
